{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_023036",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "순상 심경택 영세불망비"
    },
    "text": "殉傷心経沢永世不忘碑 (순상 심경택 영세불망비)\\n\nシム・ギョンテク（沈敬澤1805~?）が善山地域を巡視し、その記念として1859年（哲宗10）2月に建てられた碑石です。この碑石は、亀尾市善山邑東部里善山邑城南門（洛南楼）の前にある23基の碑石群の中に含まれています。碑石の前面中央には、「順相国心公敬宅永世不忘碑」と刻まれていますが、「順相」とは巡察使の別の言葉を指しています。シム・ギョンテクの本館は青松と呼ばれ、字は子輿であり、諡号は孝靖です。彼は1838年（憲宗5）に文科に及第し、さまざまな官職を経て1859年に慶尚道巡察士に赴任しましたが、在任中に汚職事件で弾劾された経緯があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この碑石はいつ建てられましたか？",
            "answer": "1859年（哲宗10）2月に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この碑石は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "シム・ギョンテク（沈敬澤）によって建てられました。"
        },
        {
            "question": "この碑石は何の記念として建てられましたか？",
            "answer": "シム・ギョンテクが善山地域を巡視したことを記念して建てられました。"
        },
        {
            "question": "この碑石はどこに位置していますか？",
            "answer": "亀尾市善山邑東部里善山邑城南門（洛南楼）の前に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この碑石群は合計で何基ありますか？",
            "answer": "この碑石群には合計で23基の碑石が含まれています。"
        },
        {
            "question": "この碑石の前面には何と刻まれていますか？",
            "answer": "この碑石の前面中央には、「順相国心公敬宅永世不忘碑」と刻まれています。"
        },
        {
            "question": "シム・ギョンテクの本館は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "シム・ギョンテクの本館は青松と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "シム・ギョンテクの字は何ですか？",
            "answer": "シム・ギョンテクの字は子輿です。"
        },
        {
            "question": "シム・ギョンテクの諡号は何ですか？",
            "answer": "シム・ギョンテクの諡号は孝靖です。"
        },
        {
            "question": "シム・ギョンテクはどのような経歴を持っていましたか？",
            "answer": "シム・ギョンテクは1838年に文科に及第し、さまざまな官職を経て1859年に慶尚道巡察士に赴任しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 220,
        "QA": 345
    }
}